{"title": "Hỏi đáp: Bé 2 tháng đi phân đặc", "question": "Bé nhà em được 8 tuần tuổi. Khi sinh bé 3,9 kg, 50cm. Bé bú mẹ hoàn toàn nhưng phải vắt sữa vào bình bé mới chịu bú. Bình thường, bé đi phân lỏng, vàng, có hạt nhỏ nhỏ. Ngày nào cũng đi. 2 hôm trước bé không đi ngoài. Đến khi đi thì phân vàng, dẻo như phân su. Bé vẫn bú bình thường. Bác sĩ cho em hỏi, em bị táo bón từ lúc sinh bé xong, có phải vì vậy mà giờ bé cũng bắt đầu bị bón? Có cách nào khắc phục không? Vì theo em biết sữa mẹ rất dễ tiêu hóa và em bé ít khi bị bón nếu bú mẹ hoàn toàn. Trẻ 2 tháng thì nên ngủ bao nhiêu giờ 1 ngày?", "answer": "Chào bạn,,Bạn nên ăn thêm nhiều chất xơ và uống nhiều nước. Bạn có thể mát-xa bụng cho bé theo chiều kim đồng hồ để giảm táo bón. Trong độ tuổi này, bé ngủ tổng cộng khoảng 15-16 tiếng.,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-2-thang-di-phan-dac/"}
{"title": "Hỏi đáp: Mẹ bị cường giáp con có cần phải kiêng muối iot", "question": "Thưa bác sĩ! Lúc trước em bị cường giáp đã điều trị bình giáp em mới mang thai. Hiện nay con em được 12 tháng tuổi nhưng em không biết chế độ dinh dưỡng của bé có cần phải kiêng muối iốt và hải sản giống mẹ không ạ, liệu cường giáp có bị di truyền không? Bé nhà em là bé trai, từ lúc 6 tháng ăn dặm đến giờ thì em chưa nêm nếm gia vị gì cho bé, giờ không biết phải dùng loại muối gì cho bé nữa, rất mong bác sĩ tư vấn giúp. Em cám ơn ạ!", "answer": "Chào bạn,,Bé của bạn không cần phải có chế độ dinh dưỡng gì đặc biệt. Bạn nên nêm bằng nước mắm, không dùng muối.,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/me-bi-cuong-giap-con-co-can-phai-kieng-muoi-iot/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bổ sung magie và vitamin d cho trẻ sơ sinh", "question": "Kính chào bác sĩ! Con em là bé gái hiện được 8 tuần tuổi, sinh mổ cân nặng lúc sinh 3kg7. Ngày bé bú 8 cử (4 cử bú mẹ và 4 cử bú sữa công thức). Hiện bé cân nặng 5kg1 và dài được 56cm. Nhưng một tuần nay bé không lên cân, ban ngày bé không ngủ và hay quấy khóc, mỗi lần khóc bé khóc ngất ngất nhìn rất sợ. Nhiệt độ bé em đo được là 36 độ 7  ra mồ hôi rất nhiều.Lúc trước bé đi tiêu đều đặn mỗi ngày nhưng gần đây 4-5 ngày chưa thấy đi bé đánh hơi rất nhiều mỗi lần trước lúc đánh hơi bé gồng mình đỏ mặt tía tai khóc rồi đánh hơi thật to. Bé bỏ bú, không còn láu bú như trước, phải làm đủ cách bé mới bú được 4 cử mỗi ngày. Hôm rồi em có mua tiếp bơm hậu môn giúp bé đi tiêu vì gần cả tuần không thấy con đi tiêu em rất lo. Khi đi phân bé dẻo như kẹo cao su.Hôm qua đi khám bác sĩ, bác sĩ bảo bé bị thiếu Mg và cho 3 ống thuốc Magne B6 uống 2ml/lần. Em có hỏi việc đi tiêu của bé bác sĩ bảo như thế chưa phải là bón cứ để bé tự đi. Vì lúc khám bé em quên nói là hàng ngày em có cho bé uống một giọt vitamin D hiệu Aquadetrim. Xin bác sĩ cho em hỏi vậy thì uống Magne B6 không uống vitamin D hay uống cả hai và phải uống như thế nào, uống đến khi nào thì không uống nữa? Còn việc bé không đi tiêu như vậy có ổn không và nhờ bác sĩ hướng dẫn giúp em cách khắc phục? Em chân thành cảm ơn và trân trọng kính chào!", "answer": "Chào bạn,,Bạn nên đưa bé đi khám chuyên khoa dinh dưỡng để được chẩn đoán và tư vấn phù hợp.,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/bo-sung-magie-va-vitamin-d-cho-tre-so-sinh/"}
{"title": "Hỏi đáp: Phân sệt ít nước", "question": "Chào bác sĩ! Con em được 3 tháng 23 ngày. Hôm bữa em có mua sữa nan pro mà phân sệt sệt ít nước mà đi nhiều lần vậy có sao không bác sĩ?", "answer": "Chào bạn,,Bạn nên đưa bé đi khám bệnh nếu bé đi cầu nhiều lần trong ngày.,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/phan-set-it-nuoc/"}
{"title": "Hỏi đáp: Trớ sau ăn", "question": "Chào bác sĩ! Con cháu khi ăn sữa hay bú mẹ thì không bị sặc hay nôn trớ gì cả nhưng khi cháu ăn được 1 lúc, có khi cả tiếng đồng hồ, cháu nằm chơi thì lại trớ ra. Mà lần nào bị cháu cũng ngắc ngứ như tắc thở. Xin bác sĩ trả lời giúp cháu hiện tượng này? Cháu có phải cho con cháu đi kiểm tra không ạ?", "answer": "Chào bạn,,Con bạn bị trào ngược dạ dày thực quản. Bạn nên bế đứng bé 30 phút sau khi cho bú và đặt nằm ở tư thế vai đầu cao. Bạn nên đưa bé đi khám nếu làm theo hướng dẫn trên mà không cải thiện.,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/tro-sau-an/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé gần 2 tháng hay ọc sữa", "question": "Xin chào bác sĩ! Con tôi được 1 tháng 23 ngày. Lúc mới sinh bé nặng 3.4kg. Tháng đầu tiên khám định kì, bé chỉ được 3,7kg. Do bé bú sữa mẹ ít nên tôi cho kết hợp bú sữa công thức. Ban đầu tôi cho bé bú 120ml và 2 tiếng bú 1 bình (bú 4 bình/ngày) nhưng bé hay ọc sữa. Sau đó tôi giảm liều lượng thành 90ml và 2 tiếng bú (bú 6 bình/ngày). Nếu bú liều lượng 90ml thì có ít hay không, có khiến bé bị suy dinh dưỡng không? Nếu bú 120ml thì có khiến bao tử bé bị giãn không? Làm thế nào để hạn chế tình trạng ọc sữa của bé? Cảm ơn bác sĩ nhiều.", "answer": "Chào bạn,,Bạn nên cho bé bú sữa mẹ hoàn toàn trong 6 tháng đầu. Nếu cho bú thật nhiều lần trong ngày thì não của mẹ sẽ điều khiển tiết sữa nhiều hơn. Ngoài ra, bạn nên uống mỗi ngày ít nhất 3 ly sữa dành cho phụ nữ mang thai và cho con bú để có đủ dinh dưỡng tạo sữa.,Để hạn chế ọc sữa sau khi cho bú, bạn cần bế đứng bé ít nhất 30 phút rồi mới đặt bé nằm xuống. Cho bé nằm trên gối chống trào ngược (mua ở BV Nhi Đồng 1).,Thân mến,,KS. Trang Thanh Vũ\nP. Công nghệ thông tin – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-gan-2-thang-hay-oc-sua/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé hay vặn mình khi ngủ", "question": "Thưa bác sĩ! Cháu được 1 tháng 5 ngày. Ban ngày và buổi tối bé ngủ không ngon giấc hay vặn mình và khò khè. Dù đã dổ ợ nhưng mỗi lần vặn mình là bị ọc sữa, đã đi khám bác sĩ cho thuốc STEROGYL và KIDLAC nhưng vẫn không thấy khỏi. Bác sĩ tư vấn giúp em với.", "answer": "Chào bạn,,Những dấu hiệu bạn mô tả thường gặp trong lứa tuổi này, khi lớn hơn sẽ khỏi.,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-hay-van-minh-khi-ngu/"}
{"title": "Hỏi đáp: Viêm da dạng vảy nấm", "question": "Kính chào bác sĩ, con em bị viêm da dạng vảy nấm trên đầu, dân gian gọi là “cứt trâu”. Bác sĩ giúp em cách nào để trị tình trạng này nhé. Em cảm ơn.", "answer": "Chào bạn,,Bạn có thể dùng baby oil hoặc dầu thực vật bôi vào chân mày và da đầu bé trước khi tắm khoảng 20 phút, khi tắm thì dùng khăn vải mềm lau nhẹ, bã nhờn sẽ mất dần.,Thân mến,,KS. Trang Thanh Vũ\nP. Công nghệ thông tin – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/viem-da-dang-vay-nam/"}
{"title": "Hỏi đáp: Vacxin 6 trong 1", "question": "Chào bác sĩ, bé nhà em đã được 21 tháng tuổi, theo lịch chích ngừa thì bé còn thiếu mũi tiêm Infarix 6 in 1 lúc 18 tháng. Tuy nhiên lâu nay không có thuốc, vậy em có thể cho bé chích mũi Quinvaxem 5 trong 1 (theo chương trình TCMR) được hay không? Nếu vậy thì cho bé đi chích vào ngày nào trong tuần và cần tiêm bổ sung thuốc gì khác không? Cám ơn.", "answer": "Chào bạn,,Bạn có thể chích 5in1 thay thế vì 6in1 hiện nay đang khan thuốc. Bạn có thể đi chích vào các ngày trong tuần, đem theo sổ sức khỏe để theo dõi.,Thân mến,,KS. Trang Thanh Vũ\nP. Công nghệ thông tin – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/vacxin-6-trong-1-20573/"}
{"title": "Hỏi đáp: Tiêm ngừa lao", "question": "Chào bác sĩ! Ngày 24/6 em sinh ở bệnh viện mình, sau đó có chích ngừa lao với viêm gan cho con em, về nhà chỗ tiêm vẫn bình thường nhưng đến nay 11/8 cũng gần 2 tháng tự nhiên chỗ tiêm lại bưng mủ ra như vậy có sao không bác sĩ? Mong sớm nhận được hồi âm. Em chân thành cảm ơn!", "answer": "Chào bạn,,Vết mưng mủ ở vết chích ngừa lao chứng tỏ cơ thể có đáp ứng với thuốc, vết này sẽ tự khỏi. Bạn không cần lo lắng quá.,Thân mến,,KS. Trang Thanh Vũ\nP. Công nghệ thông tin – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/tiem-ngua-lao-20577/"}
